廉署前主任財困燒炭幸未奪妻兒性命 今認三罪候判

被告翁志偉由囚車押送到庭。 （陳善南攝）(蘋果日報)

廉政公署高級調查主任離職後從事私人投資，惟連連失利，欠下親戚近700萬元債項。他打算燒炭自殺，並趁凌晨妻子和一對5歲孖仔熟睡時行事，幸好當時家中窗戶未關好，看更巡樓察覺單位冒煙，喚醒屋內人，各人性命無虞。險奪家人性命的前調查主任今在高等法院承認施用毒藥和虐兒等三罪，法官指事件屬悲劇，惟監禁難免，先索取報告了解被告與家人情況，下月18日判刑。

現年51歲的被告翁志偉，承認於前年10月30日在觀塘住所施用毒藥，危害30歲妻子性命，又故意虐待兩名5歲兒子。案情指出，前年年初，妻子見被告遲交租和減家用，已察覺他疑有財政困難。據她所知，被告有賭博問題。事發時夫婦分房而睡，各陪一個兒子就寢。

稱原定自殺死後讓家人領保險金

被告事後接受警方調查時承認企圖自殺，但聲稱無意殺害家人，只希望自己死後，家人能領取他的保險金過活。被告自言欠其他親戚約700萬元巨債，財政壓力影響了夫婦關係。事發當日，他途經食品市場，突然萌生燒炭念頭，於是買了一些炭。其後他又去了買馬賭波，晚上10點回家後想與妻子談話，但妻子不理他，他只好就寢。

至凌晨2時家人入睡後，被告自殺意念發作，想過跳樓，最終決定燒炭。他首先在廚房燒炭，但感受不到效果，於是轉到客廳。迷糊之際，他想念兒子，遂到鄰房看了妻子和幼子一眼，然後返回自己房間，打開房門燒炭，坐在大兒子身旁的他，漸漸昏迷。

當時單位客廳和廚房的窗未有關好。看更約於凌晨4時巡樓時，發現被告的單位冒煙，遂大力拍門，驚醒被告的妻子，三母子隨即送院，並無大礙。

大狀形容被告離開廉署是錯誤的決定

庭上透露，被告擁有大學學歷，廿多歲已任職廉署高級調查主任，至1994年因私人理由離職。辯方大律師形容，離職可謂「一子錯」，被告其後從事私人投資，惟接連失敗，慢慢沉淪，經濟拮据，富有責任心和好勝心的被告，無法面對如此境況。

辯方續求情稱，本案可謂被告在一念之差下干犯，事後被告紓解了心結，還柙近廿個月期間已深切反省。猶幸家人健康沒受嚴重傷害，家人亦原諒被告，盼望及早團圓。辯方呈上十多封由被告家人和前同事撰寫的求情信，均稱讚被告是好人及有承擔。

法官李瀚良表示，需了解被告妻兒因本案所受的影響，亦欲了解被告的心理狀況，因此押後判刑，待索取心理學家報告、背景報告以及受害人創傷評估報告。被告繼續還柙。

【案件編號：HCCC271/18】
記者 勞東來

老婆細20歲

貪心

個看更居然凌晨4點走去巡更
我不嬲放個巡邏中個牌走去電房訓到天光收工

賭

條友打開房門燒炭有可疑

悲情牌又怕死又想老婆內疚

欠下親戚近700萬元債項

高級調查主任，人工幾多？

欠財仔就話姐 欠親戚都諗住自殺

72k-93k

做樣 專鳩燈開窗燒碳
諗住d親戚會可憐佢 唔洗還

買完炭都要去賭多次波，唔死無用

唔賭唔知時運到

吖屌你老母真係未到

可能啲運去左教佢老婆仔女條命
搞到咁實童年陰影

94 年喎

94年都成20幾年前啦 同佢而家無咩關係

咁搞法佢屋企又冇錢,細路又有童年陰影,佢自己有案底又搞到D仔第時入唔到紀律部隊
識玩

真識玩